

   
 Celá otázka okolo homosexuality je stále pálčivou  oblasťou či si to priznáme, alebo nie. Naša spoločnosť jednoducho ešte  nevie niektoré javy správnym spôsobom spracovať. Ja vnímam chyby na  oboch stranách táborov, ktoré sa pohybujú na hraniciach extrémov.  Homosexuálni aktivisti robia veľkú chybu keď oficiálne prehlasujú, že  ich orientácia je geneticky daná a vedecky dokázaná. Vo vede je to skôr  priestorom neistoty aj keď to nie je vylúčiteľné. Každopádne šírenie  tohto posolstva s vehementnou istotou vyvoláva v mnohých protichodné  reakcie. Rovnako druhý tábor často presadzuje názor, že homosexualita je  jednoducho ako choroba, ktorú treba liečiť, amputovať, ako nádor.  Samozrejme je to pre mnohých homosexuálov pobúrením a urážkou, hlavne  keď sa vie o mnohých pokusoch liečenia so smutným koncom. Myslím, že by  bolo vhodné v oboch táboroch uznať istú nevedomosť danej problematiky,  a priznať jednak danosť tejto orientácie, ktorá často vzniká  v prenatálnom vývoji v dôsledku nesprávneho pôsobenia hormónov, ale  rovnako nezatracovať prípady, kedy vznikla spolupôsobením sociálneho  prostredia, výchovy a rodiny. 
 Ja osobne nechápem jednej veci. A to strachu  a panike, ktorá sa šíri s posolstvom, že by povolili registrované  partnerstvo a adopciu detí. V čom je uzákonenie týchto veci hrozbou  majoritnej spoločnosti? Ako legálne partnerstvá ohrozia heterosexuálov?  To sa akože začne šíriť? Ľudia sa začnú meniť na homosexuálov? A môže  byť niečo horšie ako fakt, že viac ako 50 percent detí vychovaných  v detských domovoch skončia ako kriminálnici? Je jasné, že ideálom je  rodina s obrazmi oboch pohlaví, ale je neporovnateľne lepšie byť  vychovaný s ľuďmi, ktorí dajú deťom lásku aj keď sú rovnakého pohlavia  ako zostať v detskom domove. Opatrovateľky nikdy nenahradia skutočnú  rodinu čo je vidno aj v dôsledkoch. Prečo nikto nekričí proti výchove  detí v rozvedených rodinách, kde je situácia ešte horšia, keďže dieťa  prežije jednak traumu oddelenia a jednak dostáva výchovu len od jedného  vzoru pohlavia? Nechápem ako majoritná väčšina môže mať strach zo  skupinovej menšiny. Homosexualita nie je choroba ktorá sa rozširuje, ale  fakt, ktorý rovnako ako v zvieracej ríši, je prítomný aj v tej našej  a kým je tu ľudstvo, tak tu aj zostane. 
 Zastávam sa slušných ľudí bez rozdielu sexuálnej  orientácie. Pokiaľ ide o exhibicionizmus a obnažovanie homosexuálov  nesúhlasím s ním rovnako ako s exhibicionizmom heterosexuálov. Rovnako  neschvaľujem promiskuitu homosexuálov takým istým spôsobom ako  promiskuitu heterosexuálov. Pohlavným chorobám je jedno cez koho sa  šíria. Nesúhlasím s homosexualitou ako experimentom, ktorý znudený muž  vyskúša, lebo ženy ho už nebavia. Zastávam sa tých homosexuálov, ktorý  svoj život žijú slušne a statočne, rovnako ako mnohí občania našej  spoločnosti.  PRIDE mal pritiahnuť pozornosť a vyvolať diskusiu. Mal to  byť pochod slušných ľudí, ktorý chcú zmeniť niečo, čo je pre ich život  dôležité. Tábory oponentov jasne ukázali, že sú tu stále predsudky  a nenávisť, ktorú títo ľudia vzbudzujú. 
 Kľudne si priznám, že aj ja nesiem v sebe istý  spôsob homofóbie v tom, že mi príde istým spôsobom nevoľno, keď vidím  bozkávať sa dvoch mužov, ale viem že to je môj osobný problém, kvôli  ktorému nemôžem hodnotiť týchto ľudí. Rovnako nepríjemné môže byť  homosexuálovi predstava bozkávania zo ženou. Tak ako sa nezmením ja, sa  prirodzeným spôsobom nezmení ani on. Ani to od neho nepožadujem tak, ako  to nikto nepožaduje odo mňa. Ľudia nebojte sa, ono to nie je nákazlivé. 

